<resources>
    <string name="app_name">Fitbess</string>


    <string name="skip">Atla</string>
    <string name="start">Hadi Başla</string>

    <string name="open">Aç</string>
    <string name="close">Kapat</string>

    <string name="title1">Yerinden Kalk!</string>
    <string name="desc">Açıklama</string>
    <string name="title2">Vücudunu Çalıştır!</string>
    <string name="title3">Harekte Geç!</string>
    <string name="desc1">Konfor alanını terket ve kendini keşfet</string>
    <string name="desc2">Sağlıklı bir yaşam için düzenli olarak spor yap ve sağlıklı beslen</string>
    <string name="desc3">Hareketsizliğe karşı harekete GEÇ</string>
    <string name="healthy_body">Sağlıklı Vücut</string>
    <string name="exercice">Egzersiz</string>
    <string name="exercices">Egzersizler</string>
    <string name="kcal">Kalori</string>
    <string name="time">Zaman</string>
    <string name="heart">Kalp Ritmi</string>
    <string name="statistics">İstatistik</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="settings">Ayarlar</string>
    <string name="reach_us">Bize Ulaşın</string>
    <string name="search">Besin ara</string>

    <!-- home fragment viewpager -->
    <string name="hometitle1">Kolay Seviye</string>
    <string name="hometitle2">Orta Seviye</string>
    <string name="hometitle3">İleri Seviye </string>
    <string name="hometitle4">Kendi Programını Oluştur</string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="easy_program">Kolay Program</string>

    <string name="get_start">Başla</string>
    <string name="easy_desc">Daha önce hiç egzersiz yapmadıysanız</string>
    <string name="middle_desc">Nadiren de olsa egzersiz yapıyorsanız</string>
    <string name="hard_desc">Eğer egzersiz sizin için bir hayat tarzı ise</string>

    <string name="information">Bilgilendirme</string>
    <string name="training_tracking">Eğitim Takvimi</string>
    <string name="txthour">Saat</string>
    <string name="txtcalori">Harcanan \nKalori</string>
    <string name="back">Geri</string>
    <string name="forward">İleri\n</string>
    <string name="txt_monday">Pzt</string>
    <string name="txt_tuesday">Salı</string>
    <string name="txt_wednesday">Çrş</string>
    <string name="txt_thursday">Prş</string>
    <string name="txt_friday">Cum</string>
    <string name="txt_saturday">Cmt</string>
    <string name="txt_sunday">Pzr</string>
    <string name="trains">Egzersiz Planların</string>
    <string name="nutrution_advice">Beslenme Tavsiyeleri</string>
    <string name="nutrition">Beslenme</string>
    <string name="nutrition_desc">Sağlıklı bir beslenme tarzı için bazı tavsiyeler</string>
    <string name="breath">Nefes Egzersizleri</string>
    <string name="breath_desc">Sağlıklı Yaşam İçin Etkili Nefes Alma Teknikleri</string>
    <string name="search_food">Besin Değerleri</string>


    <!-- Diet Detail-->
    <string name="diet_title1">Öğün Atlamayın</string>
    <string name="diet_title2">Bol Bol Su İçin</string>
    <string name="diet_title3">Hazır Yiyeceklere Sınır Getirin</string>
    <string name="diet_title4">Beslenmede çeşitliliği artırmaya özen gösterin.</string>
    <string name="diet_title5">Kafein alımını sınırlandırın.</string>
    <string name="diet_title6">Kalsiyum yönünden zengin beslenmeye özen gösterin.</string>
    <string name="diet_title7">C vitamini yönünden zengin beslenmeye özen gösterin.</string>
    <string name="diet_title8">Demir yönünden zengin beslenmeye özen gösterin.</string>
    <string name="diet_title9">Daha çok posa tüketin</string>
    <string name="diet_title10">Egzersizi İhmal etmeyin</string>
    <string name="diet_title11">İdeal Kilonuzu Koruyun</string>
    <string name="diet_title12">Hayvansal ve Trans Yağları Azaltın</string>
    <string name="diet_title13">Alkol ve Sigara Alışkanlığından Uzak Durun</string>
    <string name="diet_title14">Meyve Tüketmeye Özen Gösterin</string>
    <string name="diet_title15">Süt ve Yoğurt Tüketimine Önem Verin</string>
    <string name="diet_title16">Lifli Gıdalar Günlük Beslenmenizde Yer Alsın</string>
    <string name="diet_title17">Listenize Çinko İçeren Besinler Ekleyin</string>


    <string name="diet_desc1">Öğün atlamak hem kilo almaya hem de çeşitli rahatsızlara davetiye çıkarır. İşte öğün atlamanın zararları:Daha fazla yemek yeme isteği: Günlük öğünlerinizi az az tüketerek atlatılabilecekken bir öğünü hayatınızdan çıkarmanız bir sonraki öğünde daha fazla acıkmış olmanıza ve daha çok yemek yiyerek hızlı kilo almanıza neden olur. Yapılan araştırmalar öğün atlamanın ilerleyen zamanlarda obeziteye neden olduğunu da ortaya koymaktadır.</string>
    <string name="diet_desc2">İnsan yaşamı için oksijenden sonra gelen en önemli öğe sudur. İnsan açlığa haftalarca dayanabilirken susuz ancak birkaç gün yaşayabilir. Vücut ısısının dengelenmesi, metabolizmanın devamı ve vücuttan zehirli atık maddelerin atılması için su elzemdir. Bu nedenle günde 2–2.5 litre su tüketin.</string>
    <string name="diet_desc3">Abur cubur olarak nitelendirilen hazır yiyecekler ve ağır tatlılar, pastalar fazla miktarda yağ ve enerji içerdiğinden hem kilo aldırıcı hem de hastalıklara yatkınlığı arttırıcıdır. Bu nedenle bu yiyeceklere mutlaka sınırlama getirin</string>
    <string name="diet_desc4">Mümkün olduğu kadar çok çeşitli beslenmeye özen gösterin. Her gün beslenme planınız içerisinde tüm besin gruplarına (süt, et, sebze-meyve, tahıl) yer vermeye çalışın. Bu besinlerin hepsinden bir öğünde tüketemeseniz de gün içerisinde farklı öğünlerde almaya çalışın.</string>
    <string name="diet_desc5">Uzun süreli ve yoğun kafein kullanımı, kişide fiziksel ve ruhsal bozukluklara yol açmaktadır. asitlerinin artmasına, ülser oluşmasına ve vücutta kalsiyumun azalmasına yol açar. Ayrıca kişide huzursuzluk, anksiyete, ruhsal çökkünlük, sinirlilik hali ve uyku bozuklukları gibi ruhsal sorunlara yol açabilmektedir.</string>
    <string name="diet_desc6">Kalsiyumun kemik ve diş gelişimi dışında, kan pıhtılaşmasını sağlamak, eklemleri yapılandırmak, kas kasılmasını sağlamak, kalp atışlarını düzenlemek ve sinir sisteminin onarılmasına yardımcı olmak gibi oldukça önemli diğer görevleri de mevcuttur.</string>
    <string name="diet_desc7">Uzmanlar, C vitamininin en güvenli ve vücut için en faydalı besinlerden biri olduğunu ifade etmektedirler. C vitamininin faydaları arasında bağışıklık sistemini güçlendirmek, kardiyovasküler hastalıklara, doğum öncesi sağlık sorunlarına, göz hastalıklarına ve hatta cilt kırışıklıklarına karşı koruma sağlamak sayılabilir.
Gerçekleştirilen çalışmalar sonucunda C vitamininin stres nedeniyle bağışıklık sistemi zayıflamış olan bireyler için yararlı olduğunu görülmüştür. Alkol kullananların, sigara içenlerin ve obez bireylerin vücutlarında en hızlı tükenen besin maddelerinden birisi olduğu için genel sağlık ölçümünde önemli bir kriter olarak görülür. </string>
    <string name="diet_desc8">Vücudun kan oluşumu ve hücrelere oksijen sağlamak gibi bir dizi metabolik süreç için demire ihtiyacı vardır. Kandaki oksijenin taşınması, oksijenin kaslarda depolanması, hormonların üretiminde ve enzimlerin oluşumunda yardım, enfeksiyonlara karşı savunmayı desteklenmesi ve bağışıklık sistemini güçlenmesinde rol alır.</string>
    <string name="diet_desc9">Posa suyu emerek dışkının şeklini, hacmini, dışkılama sayısını düzenler. Kabızlığın önlenmesini sağlar.Kolon sağlığını koruduğu için kolon kanseri, divertiküloz, hemoroit, irritable bağırsak sendromu gibi hastalıkların önlenmesine yardımcı olur.</string>
    <string name="diet_desc10">Düzenli egzersiz kardiyovasküler sisteminizi güçlendirir, iyi kolesterolü arttırır, ve tansiyonu düşürür. Aktif olmak kalp rahatsızlığı riskini %50 oranında azaltır. (Healthline, 2021) Sindirim Sistemi: Egzersiz yapmak kabızlık sorununu azaltmak ve bağırsak hareketlerindeki düzeni destelemek konusunda en iyi yöntemdir.</string>
    <string name="diet_desc11">Hastalıklara yakalanma riskinizi azaltmak, her zaman zinde ve enerjik olmak için sağlıklı kilo aralığınızda olmanız oldukça önemlidir. Bunun için Beden Kitle İndeksi (BKİ), vücut yağ yüzdesi, bel çevresi ve kalça çevresi ölçümlerinizin sağlıklı dilimde olmasına özen gösterin.</string>
    <string name="diet_desc12">Trans yağ içeren ürünleri tüketmemeniz için pek çok neden vardır. Bunlardan biri trans yağların kötü kolesterol olarak bilinen LDL kolesterolü yükseltip iyi kolesterolü (HDL) düşürmesidir. LDL kolesterol, atardamar duvarlarında birikerek damarlarda sertlik ve daralma yaratır. HDL kolesterol ise fazla LDL kolesterolü alıp karaciğere geri gönderir. Trans yağ içeren besinler tüketmek uzun vadede kalp hastalıkları ve felç gibi ciddi sorunları doğurabilir. Ayrıca obeziteye zemin hazırlarken tip 2 diyabet gelişmesi riskini de artırır.</string>
    <string name="diet_desc13">Alkol ve sigara birçok hastalığa neden olduğu için içilmemelidir. Bu hastalıklar ölümcül sonuçlara yol açabilir. Alkol ve sigara basit bir alışkanlık değildir. Kullanan kişilerin bırakması ise oldukça zordur. Bu yüzden alkol ve sigaradan uzak durmakta fayda vardır. </string>
    <string name="diet_desc14">Doğanın bizlere verdiği en değerli hediyelerden olan meyveler, rengarenk görüntüsü, lezzetli tadının yanında aynı zamanda sağlığımız için de oldukça yararlı. Olmazsa olmaz besin maddelerinden olan meyvelerin vücudumuza sağladığı katkılar sayesinde çeşitli hastalıklardan kurtuluyor, daha sağlıklı ve enerjik bir yapıya sahip olabiliyoruz.</string>
    <string name="diet_desc15">Yoğurt, laktik asit bakterileri tarafından süt bileşenlerinin insan beslenmesinde yararlı olan metabolik ürünlere dönüştürüldüğü tüm bileşenleri içerir. Özellikle laktoz intoleransı olan kişiler, süt yerine yoğurt benzeri ürünleri daha rahat tüketebilir. Laktoz intoleransı; insan vücudunda laktozu parçalayan enzimin yetersizliğinde görülür. Yoğurtta laktoz, laktik asite dönüştüğü için enzim eksikliği problem yaratmaz.Yoğurt üretilirken mayalanma sonucu ortaya çıkan faydalı bakteriler, bağırsak hareketliliğini artırarak bağırsakların çalışmasını hızlandırır ve kalın bağırsakta oluşan toksik maddeleri emerek dışarı atılmasını sağlar. Ayrıca kolesterol seviyesini düşürür ve kan şekeri seviyesini korur.</string>
    <string name="diet_desc16">Lif, bağırsakların düzgün çalışmasını sağlayarak kilo kaybını teşvik etmesi, kan şekerini düşürmesi ve kalp sağlığını artırması gibi faydaları olan, vücut tarafından tamamen parçalanamayan bitki bazlı bir karbonhidrat türüdür. Yetişkinlerin yaşına ve cinsiyetine göre günde 22 ila 34 gram lif ihtiyacı bulunur.</string>
    <string name="diet_desc17">Büyüme ve gelişme, bağışıklık sistemi, Dna sentezi, protein sentezi, doku oluşumu, üreme fonksiyonu ve nöro- davranışsal gelişimlerin tümü çinkodan etkilenmektedir. Biyokimyasal aktivitelerde rol oynayan çok sayıda enzim maksimum katalitik aktivite gösterebilmesi için çinkoya gereksinim duymaktadır.</string>


    <string name="next">Sonraki</string>
    <string name="geri">Geri</string>
    <string name="howto_breath">En doğru nefes alma şekli, solunum esnasında diyaframınızdan faydalanmaktır. Diyafram nefesi almaya alıştığınızda derin nefes alamama sorunundan kurtularak kendinizi rahatlamış hissedebilirsiniz. Diyafram nefesi alırken karnınızdaki boşluğun genişlediğini hissedersiniz.Bu sayede akciğer, kapasitenizin tamamını kullanır.</string>
    <string name="breath_technices">Nefes Alma Teknikleri</string>
    <string name="breath_style">En Doğru Nefes Alma Şekli Nedir?</string>
    <string name="diyafram_desc">Rahat bir pozisyonda otur veya uzan. Nefes alırken karın bölgesini şişir ve nefes verirken inmesine izin ver. Bu şekilde yavaşça ve derinlemesine nefes alıp ver.</string>
    <string name="diyafram_title">Diyafram Nefesi</string>
    <string name="four_breath">Dört Nefes Alma (4-7-8 Nefesi)</string>
    <string name="fourbreath_desc">Burada nefes alma, tutma ve nefes verme aşamalarını belirli sayılarla sırayla uygularsınız. Nefes alırken 4 sayısını say, nefesi tutarken 7 sayısını say, nefes verirken ise 8 sayısını say.</string>
    <string name="counting_breath">Nefes Sayma</string>
    <string name="countingbreath_desc">Nefes alırken ve verirken sayabilirsiniz. Mesela, nefes alırken 1–2 say, nefes verirken 1–2-3-4 say. Bu, nefesi yavaşlatmak ve rahatlamak için kullanışlı bir yöntemdir.</string>
    <string name="medidation_breath">Nefes Sayımıyla Meditasyon</string>
    <string name="mediationbreath_desc">Nefes alırken \'bir\' de, nefes verirken \'iki\' de say. Sayıları 10\'a kadar say ve tekrar sıfırdan başla. Dikkatinizi nefese vererek zihninizin sakinleşmesini sağlayabilirsiniz.</string>
    <string name="seyir_breath">Seyir Nefesi (Sitali Nefesi)</string>
    <string name="alternatv_nose_breath">Alternatif Burun Nefesi</string>
    <string name="seyir_desc">Dilinizi rulo şeklinde yapın ve dudaklarınızın arasına yerleştirin. Nefes alırken bu tünelin içinden nefes alın. Nefesin serinlemesi rahatlatıcı etki yaratır.</string>
    <string name="alternativ_breath_desc">Sağ burun deliğini kapat ve sol burun deliğinden nefes al, sonra sol burun deliğini kapat, sağ burun deliğinden nefes ver. Sonra tersi olarak devam et.</string>
    <string name="closed_breath">Kapalı Nefes Tekniği</string>
    <string name="closed_breath_desc">Burada nefes alırken, burun deliklerini kapat ve ağızla nefes verirken tekrar burun deliklerini aç. Sonra tersi olarak burun deliklerini kapat, ağızla nefes alırken de burun deliklerini aç.</string>
    <string name="focus_breath">Nefes Odaklama</string>
    <string name="not_found">Açıklama bulunamadı</string>
    <string name="focus_breath_desc">Zihnini sadece nefesine odakla. Nefes alırken ve verirken yaşadığın hislere ve nefesin ritmine dikkat et. Düşünceler dağılırsa sadece tekrar nefesine dön.</string>

    <!-- Exercise Fragment-->
    <string name="back_back">Bel-Boyun</string>
    <string name="create_plan">Kendi Planını Oluştur</string>
    <string name="create_plan_desc">Egzersizlerini seç ve kendi planını oluştur!</string>

    <!--Warm Up-->
    <string name="strech">Esneme</string>
    <string name="warmup_exercises">Isınma Hareketleri</string>
    <string name="warmup_desc1">Egzersiz Öncesi Germe</string>
    <string name="warmup_desc2">Yeni Başlayanlar İçin Isınma</string>
    <string name="warmup_desc3">Tüm Vücut Esnetme Hareketleri</string>

    <!-- Fix Posture-->
    <string name="posture_exercises">Duruş Düzeltme Hareketleri</string>
    <string name="posture_desc1">Basit Açma-Germe Hareketleri</string>
    <string name="posture_desc2">Core Güçlendirme</string>
    <string name="posture_desc3">Duruş Düzeltme</string>

    <!-- Neck-Back -->
    <string name="neck">Boyun</string>
    <string name="neckback_exercise">Bel-Boyun Hareketleri</string>
    <string name="back_desc1">Bel Egzersizleri</string>
    <string name="back_desc2">Bel Güçlendirme</string>
    <string name="neck_desc1">Boyun Egzersizleri</string>
    <string name="neck_desc2">Boyun Güçlendirme</string>

    <!-- Arm-->
    <string name="arm">Kol</string>
    <string name="arm_exercises">Kol Güçlendirme Hareketleri</string>
    <string name="arm_desc1">Basit Direnç Hareketleri</string>
    <string name="arm_desc2">Kol Kaslarını Güçlendir</string>
    <string name="arm_desc3">Kollarını Sıkılaştır</string>

    <!-- Abs-->
    <string name="abs">Karın</string>
    <string name="abs_exercises">Karın Güçlendirme Hareketleri</string>
    <string name="abs_desc1">Basit Direnç Hareketleri</string>
    <string name="abs_desc2">Karın Kaslarını Güçlendir</string>
    <string name="abs_desc3">3D Karın Kası Hareketleri</string>

    <!-- Leg-Butt-->

    <string name="leg">Bacak-Popo</string>
    <string name="leg_exercises">Bacak-Popo Güçlendirme Hareketleri</string>
    <string name="leg_desc1">Başlangiç Bacak Hareketleri</string>
    <string name="leg_desc2">Bacak Kaslarını Güçlendir</string>
    <string name="leg_desc3">Başlangıç Popo Hareketleri</string>
    <string name="leg_desc4">Poponu Sıkılaştır</string>
    <string name="txt_time">Harcanan \n    Zaman</string>
    <string name="txt_calori">Kalori</string>
    <string name="txt_alltime">Tüm Zaman</string>
    <string name="txt_bodyparameters">Vücudun</string>
    <string name="txt_record">İstatistikler</string>
    <string name="booty">Kalça</string>
    <string name="belly">Bel</string>
    <string name="chest">chest</string>
    <string name="body_indeks">Vücut Kütle İndeksi(BMI)</string>
    <string name="height">Boy Ölçüsü(cm)</string>
    <string name="height_label">Boy</string>
    <string name="weight">Ağırlık(kg)</string>
    <string name="weight_label">Ağırlık</string>
    <string name="water_label">Su Oranı</string>
    <string name="sleep">Uyku</string>
    <string name="newTest">Yeni Ölçüm</string>
    <string name="categorie">Kategori</string>
    <string name="indeks">Endeks</string>
    <string name="reminders">Hatırlatıcılar</string>
    <string name="app_settings">Uygulama Ayarları</string>
    <string name="water_reminder">Su Hatırlatıcısı</string>
    <string name="enough_drink_water">Yeterli Su Tüketimi</string>
    <string name="enough_drink_water_desc">Su içmek sizi susuz kalmaktan koruyacak ve yaptığınız
        egzersizlerden en iyi şekilde yararlanmanızı sağlayacaktır</string>
    <string name="notifications">Bildirimler</string>
    <string name="open_notifications">Bildirimleri Açmak</string>
    <string name="open_notifications_desc">Sağlığınızı ve formunuzu en üst düzeyde tutmak için bildirimleri açın. Egzersiz planlarınızı hatırlatmak ve size motivasyon sağlamak için gereklidir.</string>
    <string name="languages">Dil Seçenekleri</string>
    <string name="restart">İlerlemeyi yeniden başlat</string>
    <string name="theme">Temayı Değiştir</string>
    <string name="helpus">Bizi destekle</string>
    <string name="rateus">Bize oy ver</string>
    <string name="shareus">Arkadaşlarınla paylaş</string>
    <string name="privacy">Gizlilik Politikası</string>
    <string name="easy_level">Başlangıç\nSeviyesi</string>
    <string name="easy_level_fil">Başlangıç Seviyesi</string>
    <string name="easy">Başlangıç Seviyesi</string>
    <string name="middle_level">Orta \nSeviye</string>
    <string name="hard_level">İleri \nSeviye</string>
    <string name="label_day">Gün</string>
    <string name="label_exercise">Egzersiz</string>
    <string name="label_minute">dk</string>
    <string name="label_kcal">kcal</string>
    <string name="label_tellus">Bize kendinden bahset</string>
    <string name="label_tellus_desc">Size daha iyi bir hizmet sunabilmemiz için, sizi yakından tanımalıyız</string>
    <string name="label_continue">İleri</string>
    <string name="label_male">Erkek</string>
    <string name="label_famale">Kadın</string>
    <string name="label_yas">Doğum Tarihin?</string>
    <string name="label_height">Boy uzunluğun ne kadar?</string>
    <string name="label_height_desc">Cm olarak boy. Bunu sonradan değiştirebilirsin</string>
    <string name="label_weight">Kilon ne kadar?</string>
    <string name="label_weight_desc">Kg olarak ağırlığın. Bunu sonradan değiştirebilirsin</string>
    <string name="label_yas_desc">Bu size kişisel antrenman planınızı oluşturmada yardımcı olacak</string>
    <string name="label_back">Geri</string>
    <string name="label_aim">Hedeflerin neler?</string>
    <string name="label_aim_desc">Birden fazla seçebilirsiniz. Bunu sonradan değiştirebilirsin</string>
    <string name="number_picker_formatter">%02d</string>
    <string name="label_getfit">Fit ol</string>
    <string name="label_gainweight">Kilo kazan</string>
    <string name="label_loseweight">Kilo ver</string>
    <string name="label_buildmuscle">Kas kazan</string>
    <string name="label_improveindruce">Dayanıklılığını arttır</string>
    <string name="label_others">Diğer</string>
    <string name="exercise_move">Hareket</string>
    <string name="time_min">Dakika</string>
    <string name="general_progress">Genel İlerleme</string>
    <string name="splash_1">Girdiğin bilgiler inceleniyor… </string>
    <string name="splash_2">Uygun egzersizler aranıyor… </string>
    <string name="splash_3">Sana uygun plan hazırlanıyor…</string>
    <string name="getready">Egzersiz için hazırlan!…</string>
    <string name="sec_time_left">Saniye kaldı</string>
    <string name="get_rest">Şimdi Dinlen!</string>
    <string name="congrulations">TEBRİKLER!</string>
    <string name="workout_complete">Antrenmanı başarıyla tamamladın.</string>
    <string name="skip_Rest">Dinlenmeyi atla</string>
    <string name="home">Anasayfa</string>

    <!-- Foody-->
    <string name="meat">Et</string>
    <string name="milkprodct">Süt</string>
    <string name="fresh">Sebze</string>
    <string name="fruit">Meyve</string>
    <string name="other">Diğer</string>
    <string name="legume">Bakliyat</string>

    <!-- Fresh-->
    <string name="patates">Patates</string>
    <string name="patlican">Patlıcan</string>
    <string name="marul">Marul</string>
    <string name="havuc">Havuc</string>
    <string name="roka">Roka</string>
    <string name="tere">Tere</string>
    <string name="sogan">Sogan</string>
    <string name="biber">Biber</string>
    <string name="domates">Domates</string>

    <!-- Meat-->
    <string name="antrikot">Antrikot</string>
    <string name="biftek">Biftek</string>
    <string name="bonfile">Bonfile</string>
    <string name="kiyma">Kıyma</string>
    <string name="hindi">Hindi eti</string>
    <string name="kuzu">Kuzu eti</string>
    <string name="tavuk">Tavuk eti</string>
    <string name="ordek">Ordek eti</string>
    <string name="ahtapot">Ahtapot</string>
    <string name="karides">Karides</string>
    <string name="alabalık">Alabalık</string>
    <string name="levrek">Levrek</string>
    <string name="kalamar">Kalamar</string>
    <string name="hamsi">Hamsi</string>
    <string name="somon">Somon</string>

    <!-- Milk-->
    <string name="sut">Süt</string>
    <string name="yogurt">Yogurt</string>
    <string name="taze_peynir">Taze peynir</string>
    <string name="kasar_peynir">Kaşar peynir</string>
    <string name="lor_peynir">Lor peynir</string>
    <string name="ayran">Ayran</string>
    <string name="kefir">Kefir</string>
    <string name="tereyagi">Tereyağı</string>
    <string name="yumurta">Yumurta</string>

    <!-- Fruit-->
    <string name="muz">Muz</string>
    <string name="elma">Elma</string>
    <string name="armut">Armut</string>
    <string name="cilek">Çilek</string>
    <string name="karpuz">Karpuz</string>
    <string name="kavun">Kavun</string>
    <string name="seftali">Şeftali</string>
    <string name="kayisi">Kayısı</string>
    <string name="erik">Erik</string>
    <string name="incir">İncir</string>
    <string name="uzum">Üzüm</string>
    <string name="kiraz">Kiraz</string>

    <!-- Legume-->
    <string name="bakla">Bakla</string>
    <string name="bamya">Bamya</string>
    <string name="barbunya">Barbunya</string>
    <string name="bezelye">Bezelye</string>
    <string name="borulce">Börulce</string>
    <string name="mercimek">Mercimek</string>
    <string name="kestane">Kestane</string>
    <string name="fasulye">Fasulye</string>
    <string name="nohut">Nohut</string>
    <string name="ceviz">Ceviz</string>
    <string name="fistik">Fıstık</string>
    <string name="yesil_fasulye">Yeşil fasulye</string>
    <string name="tofu">Tofu</string>
    <string name="badem">Badem</string>
    <string name="txtiron">Demir</string>
    <string name="txtmagnesium">Magnezyum</string>
    <string name="txtpotasium">Potasyum</string>
    <string name="txtsodium">Sodyum</string>
    <string name="txtcalsium">Kalsiyum</string>
    <string name="txtoil">Yağ</string>
    <string name="txtcarb">Karbonhidrat</string>
    <string name="txtprotein">Protein</string>
    <string name="txtvitaminc">C Vitamini</string>


    <string name="attention">Uyarı</string>
    <string name="alertmessage">Çıkış yapmak istediğinize emin misiniz?</string>
    <string name="yes">Evet</string>
    <string name="no">Hayır</string>
    <string name="label_age">Yaş</string>
    <string name="label_dayofcalorie">Günlük Kalori İhtiyacı</string>
    <string name="label_fatrate">Vücut Yağ Oranı</string>
    <string name="label_yourfaterate">Yağ Oranın</string>
    <string name="label_low">Düşük düzeyde hareketli</string>
    <string name="label_middle">Orta düzeyde hareketli</string>
    <string name="label_high">Yüksek düzeyde hareketli</string>
    <string name="label_toohigh">Çok yüksek düzeyde hareketli</string>
    <string name="label_save">Kaydet</string>
    <string name="label_calculate">Hesapla</string>
    <string name="label_neckcm">Boyun Çevresi(cm)</string>
    <string name="label_gender">Cinsiyet</string>
    <string name="label_man">Erkek</string>
    <string name="label_female">Kadın</string>
    <string name="label_dailycalorie">Günlük Kalori İhtiyacı</string>
    <string name="label_activitylevel">Aktivite Seviyesi</string>
    <string name="label_bellycm">Bel Çevresi(cm)</string>
    <string name="label_buttcm">Kalça Çevresi(cm)</string>
    <string name="label_inputattention">Lütfen geçerli bir değer giriniz</string>
    <string name="label_fillall">Lütfen tüm değerleri giriniz</string>
    <string name="label_okay">Tamam</string>
    <string name="label_bmi">Vücut Kitle Endeksi</string>
    <string name="label_dailyCalorieRequirement">Günlük Kalori İhtiyacı</string>
    <string name="label_zayif">Zayıf</string>
    <string name="label_fat">Şişman</string>
    <string name="label_weighted">Kilolu</string>
    <string name="label_normal">Normal</string>
    <string name="label_tryagain">Tekrar Deneyiniz</string>
    <string name="label_yourfatrate">Vücut Yağ Oranın</string>
    <string name="label_yourdailycaloriereq">Kalori Miktarı</string>
    <string name="label_drinkwater">Haydi kalk ve suyunu iç!</string>
    <string name="label_timetodrinkwater">Time to drink water!</string>
    <string name="label_waterreminder">Su Hatırlatıcısı</string>
    <string name="label_fitnessreminder">Fitness Hatırlatıcısı</string>
    <string name="label_dofitness">Haydi antrenman yapma vakti!</string>
    <string name="label_selectlanguage">Dil Seçenekleri</string>
    <string name="label_cancel">İptal</string>
    <string name="label_restartmessage">Tüm ilerlemeniz silinecek, devam etmek istediğinize emin misiniz?</string>
    <string name="label_attention">Uyarı</string>
    <string name="label_shareus">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bayraktar.healthybackandneck</string>
    <string name="label_shareerror">Paylaşabileceğin bir uygulama bulunamadı</string>
    <string name="label_sharevia">Şununla paylaş</string>
    <string name="label_reviewerror">Oy verme işlemi başarısız oldu</string>
    <string name="label_ratingsuccess">Oylama işlemi tamamlandı</string>


    <!-- Bacak-Popo -->
    <string name="e90_b1_bird_dog">Emekleme pozisyonu alıp, sağ kolu ve sol ayağı ileri doğru esnetmek, hareket sonrası diğer kol ve ayak ile devam etmek</string>
    <string name="e91_b2_jump_squat">Eller yüz hizasına getirilip, çökme pozisyonu alarak, yukarı sıçramak</string>
    <string name="e92_b3_glute_bridge">Dizler yukarı bakacak şekilde yere uzanıp, eller ile uygun ağırlık tutarak beli yukarı doğru kaldırmak</string>
    <string name="e93_b4_quadruped_hip_extension">Emekleme pozisyonunda, diz ile ağırlığı tutarak bacağı geriye doğru kaldırma</string>
    <string name="e94_b5_plie_squat">Ayaklar açık bir şekilde ellerde ağırlıkla ayakta durarak, olabildiğince yere doğru çöküp kalkmak</string>
    <string name="e95_b6_reverse_lunge_forward_hand">Kolları ileri doğru uzatıp ayakta durmak, sağ ve sol bacakla sırasıyla yere diz çökmek</string>
    <string name="e96_b7_fire_hydrants">Emekleme pozisyonunda sağ ve sol bacağı sırası ile yana doğru açmak</string>
    <string name="e97_b8_clamshells">Yan bir şekilde yere doğru uzanıp, bacakları yana doğru açmak</string>
    <string name="e98_b9_split_squat">Kollar yana doğru açılarak, ayakta durup, öne doğru diz üzerine esnemek</string>
    <string name="e99_b10_reverse_lunge">Ayakta durup, geriye doğru diz çökerek esnemek</string>
    <string name="e100_b11_standing_bend_over">Eller ensenin biraz üzerinde olacak şekilde ayakta durup, öne doğru eğilmek</string>
    <string name="e101_b12_chair_squat">Eller sabit bir şekilde durarak, sandalyeye oturmak ve kalkmak</string>
    <string name="e102_b13_crab_walk">Eller sabit bir şekilde durarak, ayaklara lastik geçirerek, yana doğru bir sağa bir sola yürümek</string>
    <string name="e103_b14_donkey_kick">Emekleme pozisyonunda, diz ile ağırlığı tutarak, ayağı arkaya doğru kaldırmak</string>
    <string name="e104_b15_frog_jumps">Eller sabit bir şekilde yere hızlıca çöküp yukarı sıçramak</string>
    <string name="e105_b16_grace_marching_bridge_extension">Eller ayak topuklarına doğru uzanacak ve dizler yukarı bakacak şekilde sırt üstü uzanıp, ayakları sırası ile yukarı kaldırmak</string>
    <string name="e106_b17_high_donkey_kick">Eller omuz hizasında dik olacak şekilde, ayak parmaklarından destek alarak yüz üstü uzanmak, sağ ve sol dizi kırıp geriye doğru kaldırmak</string>
    <string name="e107_b18_squats">Elde ağırlıkla yere doğru çökmek ve kalkmak</string>
    <string name="e108_b19_pull_single_leg">Emekleme pozisyonunda, sağ elde ağırlık tutup, sağ eli ve ayağı yana doğru açıp, dirseği ve dizi birbirine değdirip uzaklaştırmak, aynı hareketi diğer el ve ayakla da yapmak</string>
    <string name="e109_b20_single_leg_deadlift">Ayak durup, elleri ayak ucuna doğru eğilerek değdirmek, aynı zamanda tek ayağı geriye doğru uzatmak</string>
    <string name="e110_b21_step_out_squat_with_pulse">Elde ağırlık tutarak çökme pozisyonunda durup, sağ ayağı geri ve ileri hareket ettirmek, aynı hareketi diğer ayak ile de yapmak</string>

    <!-- Boyun -->
    <string name="e1_b1_sitting_side_bends">Sandalye üzerinde dik bir şekilde oturup, başı sabit tutarak sağa ve sola doğru esnemek</string>
    <string name="e2_b2_neck_rotation">Yerde sabit bir pozisyonda oturup, oval bir şekilde boyun egzersizi yapmak</string>
    <string name="e3_b3_forward_and_back_bend">Yerde sabit bir pozisyonda oturup, iki eli kullanarak boynu karşıya bakacak şekilde tutup, öne doğru esnemek</string>
    <string name="e4_b4_forward_dive">Ayakta sabit bir pozisyonda sağ eli alna götürerek, boynu ileri geri düz bir şekilde hareket ettirmek</string>
    <string name="e5_b5_back_and_forward_band">Ayakta sabit bir pozisyonda, boynu geriye doğru yatırmak</string>
    <string name="e6_b6_neck_rotation">Sabit bir pozisyonda, boynu sağa ve sola doğru hareket ettirmek</string>
    <string name="e7_b7_shoulder_rotation">Sabit bir pozisyonda, boynu hareket ettirmeden, sağ ve sol omzu sırasıyla oval bir şekilde yukarıdan aşağıya doğru hareket ettirmek</string>
    <string name="e8_b8_side_bends">Sabit bir pozisyonda, boynu sağa ve sola doğru yatırmak</string>
    <string name="e9_b9_upper_body_rotation">Sabit bir pozisyonda kolu dik bir şekilde duvara yaslayarak, belden yukarı çeyrek dönüş yapmak</string>
    <string name="e10_b10_shoulder_shrug">Sabit bir pozisyonda, omuzları aynı anda enseye doğru çekmek</string>
    <string name="e11_b11_get_up_straight">Sandalyede elleri kenetleyerek, herhangi bir destek almadan ayağa kalkıp oturmak</string>
    <string name="e12_b12_sitting_dive">15—20 cm yükseklikte bir nesneye oturarak, boyun sabit bir şekilde göğsü içeri çekip şişirme</string>
    <string name="e13_b13_lying_dive">Yere uzanıp bacakları yarım kırarak, başla beraber boynu yukarı doğru kaldırıp indirmek</string>
    <string name="e14_b14_sitting_shoulder_rotation">Sandalyede sabit ve dik bir şekilde oturup, ellerin omza değecek şekilde üçgen biçiminde kolların hizaya gelmesi ve dirseklerin yukarı aşağı hareket ettirilmesi</string>
    <string name="e15_b15_chair_back_strech">Sandalyede sabit bir şekilde oturup, eller ensenin üstüne gelecek şekilde pozisyon alarak, bacakları karın seviyesinde sağa ve sola doğru sırasıyla açmak</string>
    <string name="e16_b16_superman">Yüzüstü dümdüz yere uzanıp, elleri ve ayakları dik bir şekilde geriye kaldırmak</string>
    <string name="e17_b17_lying_neck_extension">Yere uzanıp bacakları yarım kırarak, kolların birbirine kenetlenmesi pozisyonu alarak, boynu hafif havada tutup sağa ve sola doğru çevirmek</string>

    <!-- Karın -->
    <string name="e18_k1_sit_up">Yere yarım bir şekilde oturup, ellerimizle arkaya destek alarak, sırtı ve bacakları ileri geri hareket ettirmek</string>
    <string name="e19_k2_scissor_kicks">Yere sabit bir şekilde uzanıp, ellerimiz yerde dümdüz sabit kalacak şekilde pozisyon alıp, bacakları dik bir şekilde sırasıyla havaya kaldırıp indirmek</string>
    <string name="e20_k3_bicycle_crunch_slowed">Yere ayak dirsekleri bükülmüş şekilde uzanıp, eller ensenin biraz üzerinde pozisyon alarak, belden yukarı vücudu sağa sola çevirmek, aynı zamanda bacakları da karın bölgesine doğru çekmek</string>
    <string name="e21_k4_russian_twist">Yere bacakları yarım bir şekilde bükerek uzanıp, eller ensenin biraz üzerinde pozisyon alarak, elleri sırasıyla çapraz bir şekilde kalçaya doğru uzatıp geri çekmek</string>
    <string name="e22_k5_hold_leg_raise">Ayaklar havaya dik uzatılacak şekilde yere uzanıp, belden yukarıya doğru hafif kaldırıp indirmek</string>
    <string name="e23_k6_lying_reaches">Sırt yere değmeyecek şekilde kollardan destek alarak uzanıp, bacakları sırasıyla havaya kaldırmak ve çapraz olacak şekilde el ile dokunup bırakmak</string>
    <string name="e24_k7_fast_crunchs">Yere dizleri yarım büküp uzanmak, elleri dize değecek şekilde yarım mekik pozisyonunda sırtı kaldırmak</string>
    <string name="e25_k8_seated_punchs">Dizleri yarım büküp yere oturmak, ellerle baldırdan destek alacak şekilde pozisyon alıp, geriye doğru esnemek ve sağ sol kroşe atarak tekrardan baldırları tutmak</string>
    <string name="e26_k9_side_reaches">Dizleri yarım büküp yere oturmak, kolları dizlerle parallel olacak şekilde ileriye doğru uzatarak, belden yukarı kolları sağa ve sola açarak esnemek</string>
    <string name="e27_k10_toe_reach">Sırtüstü yere uzanıp, elleri ve ayakları çapraz bir şekilde dik duracak pozisyonda, birbirine doğru yaklaştırıp uzaklaştırmak</string>
    <string name="e28_k11_reverse_crunch">Sırtüstü yere uzanıp, elleri yukarı doğru, bacakları dizler bükülmüş vaziyette yukarı doğru tutarak, aynı anda sağ eli geriye uzatıp sol ayağı ileriye uzatmak, aynı hareketi diğer kol ve bacakla devam ettirmek</string>
    <string name="e29_k12_full_crunch">Eller ensenin biraz üzerinde, bacaklar yarım bir şekilde açılmış pozisyonda yere uzanıp, belden yukarıyı dize doğru çekip yere yatmayacak şekilde geriye esnemek</string>
    <string name="e30_k13_single_side_up">Sağ bacak yarım bir şekilde, sol bacak dümdüz olacak şekilde yere uzanıp, sağ el ensenin biraz üzerinde sol el ise sırtın altında kalacak şekilde pozisyon alıp, yarım mekik çekmek</string>
    <string name="e31_k14_to_v_sit">Sırtüstü yere dümdüz uzanıp, eller ileriye doğru, diz ise karna doğru çekilerek geriye tekrar uzanılması</string>
    <string name="e32_k15_single_leg_raise">Dirsekten destek alarak, sırt yere değmeyecek şekilde uzanıp, bacakları sırasıyla karna doğru çekip bırakmak</string>
    <string name="e33_k16_standing_throw_knee">Elleri oval bir biçimde birleştirip ayakta durarak, bacakları sırasıyla karna doğru çekmek ve belden yukarısını ise ters yönde esnetmek</string>
    <string name="e34_k17_standing_single_leg_up">Elleri ensenin biraz üzerinde üçgen biçimde tutarak, bacakların sırasıyla dirseklere doğru çekilmesi</string>
    <string name="e35_k18_t_position">Ayakta dimdik durarak, elleri öne doğru ve sağ ayağı geriye doğru esnetmek, sonrasında diğer ayağa geçmek</string>
    <string name="e36_k19_standing_to_push_up">Dizleri kırıp çömelme pozisyonunda durarak, hızlıca eller ve ayaklar üzerinde dört ayak pozisyonu alıp tekrar çömelme pozisyonuna dönmek</string>
    <string name="e37_k20_lying_leg_up">Dirseklerden destek alarak kalça yere değmeyecek ve ayaklar yarım duracak şekilde pozisyon alıp, dizleri bozmayak şekilde bacakları yukarı doğru kaldırma indirme</string>
    <string name="e38_k21_reverse_crunch">Sırtüstü yere uzanıp, elleri yukarı doğru, bacakları dizler bükülmüş vaziyette yukarı doğru tutarak, aynı anda sağ eli geriye uzatıp sol ayağı ileriye uzatmak, aynı hareketi diğer kol ve bacakla devam ettirmek</string>
    <string name="e39_k22_standing_shake">Dizler ve dirsekler hafif bükülmüş bir şekilde ayakta durarak, beli sağa ve sola doğru hareket ettirmek</string>
    <string name="e40_k23_modified_plank">Ayak parmakları ve eller üzerinde yerden olabildiğince yüzüstü uzak durarak, elleri sırası ile bir diğer omza götürmek</string>
    <string name="e41_k24_mountain_climb">Ayak parmakları ve eller üzerinde yerden olabildiğince yüzüstü uzak durarak, dizleri sırası ile öne doğru çekmek</string>

    <!-- kol -->
    <string name="e42_a1_seated_dips">Sırtımız sandalyeye dönük, ellerimizle sandalyeden destek alarak oturur pozisyonda yere doğru yaklaşma ve uzaklaşma</string>
    <string name="e43_a2_triceps_push_up">Sırtımızı yere yaslamadan ayaklar uzanacak şekilde oturara, kollardan destek alıp belimizi yukarı kaldırmak ve indirmek</string>
    <string name="e44_a3_bend_over_arm_extension">Eller ve ayak parmakları ucunda v pozisyonunda yüzüstü durup, dirsekleri yere değmeye şekilde kırarak ileriye doğru uzanmak ve eski pozisyona dönmek</string>
    <string name="e45_a4_pushup_overhead">Eller ve ayak parmakları ucunda v pozisyonunda yüzüstü durup, kafa yere değecek şekilde dik bir pozisyonda yere yaklaşıp uzaklaşmak</string>
    <string name="e46_a5_lying_triceps_extensions">Ayakları kalçaya yaklaştırarak yere uzanıp, kendinize uygun ağırlıklarla kolları dirsekleri hafif kıracak şekilde geriye yatırmak ve yukarıya kaldırmak</string>
    <string name="e47_a6_punch_left_right">Bacaklar hafif açık bir şekilde, ayakta gardınızı almış bir pozisyonda, belden yukarı sola ve sağa dönüp yumruk şeklinde kollarınızı esnetmek</string>
    <string name="e48_a7_tricep_dips">Eller ve ayaklar üzerinde sırtınız yere dönük bir v pozisyonu alarak, kollardan destek alıp yukarı ve aşağı hareket etmek</string>
    <string name="e49_a8_knee_push_ups">Ayak ve dizler yerden kalkmayacak şekilde, kollar omuz hizasında yerden destek alarak yüzüstü uzanıp, şınav çekmek</string>
    <string name="e50_a9_modified_push_ups">Dirsekler yere uzanacak şekilde, ayak parmaklarından destek alıp, vücut yere değmeyecek şekilde yüzüstü uzanmak, sırasıyla sağ ve sol dirseği yerden kesip şınav pozisyonu alma ve tekrardan dirsekleri yere değdirme</string>
    <string name="e51_a10_slowed_pushups">Şınav pozisyonu alıp, dirsekler içe doğru bükülecek ve göğüs yere yaklaşacak şekilde şınav çekmek</string>
    <string name="e52_a11_lying_shoulder_extension">Şınav pozisyonu alıp, sırasıyla sağ ve sol kolu geriye doğru daire çizecek şekilde esnetmek</string>
    <string name="e53_a12_push_up_strech">Şınav pozisyonu alıp, dirsekler içe doğru bükülecek ve şınav çekilecek, sonrasında sağ ve sol kol dirsekler bükük bir şekilde geriye doğru esnetilecek</string>
    <string name="e54_a13_front_overhead_raise">Uygun ağırlıklarla ayakta durarak, dizler hafif bükülecek şekilde yere doğru çökmek, çökerken dirseklerin dize yaklaşması ve ayağa tekrar kalkarken ağırlıkların yukarı doğru kaldırılması</string>
    <string name="e55_a14_front_raise">Ayakta ağırlıkların omza doğru kaldırılması ve sonrasında yere çökülerek kolların aşağıya doğru esnetilmesi</string>
    <string name="e56_a15_air_curls">Ayaklar ve kollar açık bir şekilde ayakta durarak, ağırlıkları omza doğru kaldırmak ve sonrasında yere çöker bir pozisyonda ağırlıkları yere indirmek</string>
    <string name="e57_a16_single_arm_overhead_press">Ayaklar ve kollar açık bir şekilde ayakta durarak, yere çöker bir pozisyonda ağırlıkları yere indirmek ve ayağa kalktıktan sonra ağırlıkları havaya kaldırmak</string>

    <!-- Sırt -->
    <string name="e58_s1_bend_from_back">Dizler üzerinde ayakta durarak, elleri bele destek verip, geriye doğru esnemek</string>
    <string name="e59_s2_shoulder_mobility">Eller ve dizler üzerinde yüzüstü pozisyon alarak, geriye doğru esnemek</string>
    <string name="e60_s3_camel_back_strech">Eller ve dizler üzerinde yüzüstü pozisyon alarak, beli yukarı ve aşağı doğru esnetmek</string>
    <string name="e61_s4_floor_pull_up">Ellerden yerden destek alıp, yüzüstü uzanıp, belden yukarı bölgeyi geriye doğru esnetmek</string>
    <string name="e62_s5_seated_side_reach_to_foot">Oturur pozisyonda sol bacağı içe doğru büküp, sağ bacağı ileri doğru uzatarak, eller sağ ayak parmaklarını tutarak öne doğru vücudu esnetmek, bu hareket sonrasında ayak pozisyonunu değiştirerek devam etmek</string>
    <string name="e63_s6_seated_singe_side_reach_to_foot">Oturur pozisyonda sol bacağı içe doğru büküp, sağ bacağı yana doğru açarak, sağ el ile sağ bacağı tutuğ sol el havada olacak şekilde bir pozisyonda, sağa doğru vücudu esnetmek, tekrar sonrası ayak pozisyonu değiştirilerek devam edilir</string>
    <string name="e64_s7_lying_knee_to_chest">Bacaklar yere değmeyecek şekilde eller ile dizleri tutup sırtüstü uzanmak, dizleri karın bölgesine doğru eller yardımıyla çekip geri salmak</string>
    <string name="e65_s8_lying_knee_to_stomatch">Bacaklar yere uzanmayacak şekilde bacak-bacak üzerine atıp, yere uzanıp, eller yardımız ile bacakları karın bölgesine yaklaştırma ve salma</string>
    <string name="e66_s9_lying_leg_to_sides">Dizler yukarı dik bir şekilde yere uzanıp, kolları yana doğru açarak, dizleri sırası ile sağa ve sola doğru indirmek, boynu ise tersi pozisyona çevirmek</string>
    <string name="e67_s10_lying_leg_raise">Bacakları yukarı doğru uzatıp yere uzanmak, kolları yana doğru uzatmak, ardından sağ ve sol bacağı sırası ile diğer bacağın dizine doğru indirmek</string>
    <string name="e68_s11_seated_knee_raise">Bacakları ileri doğru uzatarak yere oturmak, kollar dizin üzerinde olacak şekilde, sağ ve sol bacağı sırası ile diğer dizin üzerine koymak</string>
    <string name="e69_s12_strech_to_foots">Ayakları ileri doğru uzatıp oturmak, eller ayak parmaklarına değecek şekilde ileri doğru esnemek</string>
    <string name="e70_s13_standing_leg_extension">Ayakları ve kolları açıp ayakta durmak, kolları sırası ile omza doğru götürmek, aynı zamanda ayakları geriye doğru dize değecek şekilde hareket ettirmek</string>
    <string name="e71_s14_up_down_sumo">Ayakta bacakları çapraz tutarak, hızlı bir şekilde yere çöküp tekrardan ayağa kalkmak</string>
    <string name="e72_s15_curtsy_lunge_with_knee_raise_lift">Tek diz yere değecek şekilde öne doğru çökmek, tek bir kol ile ağırlığı sağa kaldırmak, aynı zamanda ayağa doğru kalkıp yerdeki dizi sola doğru esnetmek, yeterli tekrar sonrası aynı hareketi diğer kol ve ayak ile devam ettirmek</string>
    <string name="e73_s16_half_floor_pull_up">Ayaklar açık bir şekilde yüz üstü yere uzanmak, kolları ağırlık tutarak baş hizasında uzatmak, ayakları dizleri kırmadan yukarı doğru kaldırmak</string>
    <string name="e74_s17_down_to_up_clapping">Ayaklar ve kollar bitişik bir şekilde ayakta durmak, kolları yukarıda birleştirmek, ayak ve kolları yana açıp kapatmak</string>
    <string name="e75_s18_shoulder_leg_streching">Ayaklar bitişik, kollar açık bir şekilde ayakta durmak, hızlı bir şekilde ayakları açıp kolları birleştirerek hareket etmek</string>
    <string name="e76_s19_standing_reach_to_foot">Ayakta durup, sağ ve sol eli sağ ve sol ayak bileğine sırası ile değdirmek</string>
    <string name="e77_s20_jumping_sides">Yere çöküp tek el ile yerden destek alarak, geriye doğru sıçramak ve aynı pozisyonu orada almak, hareket benzer şekilde devam ettirmek</string>

    <!-- yoga -->
    <string name="e78_y1_standing_shoulder_extension">Tek koldan destek alıp bacaklar yan yatacak şekilde yere oturmak, diğer kolu geriye doğru esnetmek</string>
    <string name="e79_y2_standing_leg_streching">Eller belde, tek ayak üstünde durarak, diğer ayağı ileri geri esnetmek</string>
    <string name="e80_y3_curtsy_squat_fast">Koşar pozisyonda durup, sağa sola doğru sıçrayarak ayak değiştirmek</string>
    <string name="e81_y4_seated_side_extensions">Eller ve ayaklardan destek alıp, sırtüstü v pozisyonunda durarak, gövdeyi düz tutacak şekilde elleri geriye doğru esnetmek</string>
    <string name="e82_y5_single_leg_extension">Eller ve ayaklardan destek alıp, yüzüstü v pozisyonunda durarak, bir bacağı diğer bacağın arkasına değdirerek hareket ettirmek</string>
    <string name="e83_y6_mountain_pushups">Eller omuz hizasında, ayak uçlarıyla yüz üstü dik bir pozisyonda durarak, sağ ve sol bacağı sırasıyla omuz hizasına getirmek, sonrasında ayağa doğru kalkıp sıçramak</string>
    <string name="e84_y7_side_plank_leg_raise">Dirsekten destek alarak yana doğru uzanmak, diğer kolu yukarıya uzatmak, bu pozisyonda bacakları birbirinden ayırarak hareket ettirmek</string>
    <string name="e85_y8_down_to_up_hand_raise">Uygun bir ağırlığı ele alarak, çökme pozisyonunda ağırlığı sağa ve sola sırasıyla kaldırmak</string>
    <string name="e86_y9_plank_extension">Plank pozisyonunda vücudu ileri ve geri hareket ettirmek</string>
    <string name="e87_y10_plank_walk">Plank pozisyonunda vücudu ileri ve geri yürür bir şekilde hareket ettirmek</string>
    <string name="e88_y11_side_plank_extension">Dirsekten destek alacak şekilde yan biçimde yere uzanmak, diğer eli ensenin biraz üzerinde tutarak, beli yere doğru değdirmek</string>
    <string name="e89_y12_plank_row">Şınav çekip kolları sırasıyla havaya doğru esnetmek</string>
    <string name="txt_start">Başlat</string>
    <string name="label_quitexercise">Antrenmandan çıkmak istediğinize emin misiniz?</string>
    <string name="label_exerciselost">(İlerlemeniz kaybolacaktır.)</string>
    <string name="favourite_list">Favori Listesi</string>
    <string name="all_exercies">Tüm Egzersiz Hareketleri</string>
    <string name="my_fav_list">Favori Hareketlerim</string>
    <string name="label_error">Veriler getirilerken hata oluştu</string>
    <string name="lbl_start">Başla</string>
    <string name="lbl_my_favourite">Favorilerim</string>
    <string name="lbl_fav_list_empty">Favori listen boş, favori listeni oluşturmak için antrenman programlarına göz at</string>
    <string name="btn_chec">Gözat</string>
    <string name="next_move">Sıradaki Hareket</string>
    <string name="lbl_before">Önceki</string>
    <string name="lbl_sonraki">Sonraki</string>
    <string name="lbl_step">Adım</string>
    <string name="lbl_day">Gün</string>
    <string name="lbl_month">Ay</string>
    <string name="lbl_year">Yıl</string>
    <string name="lbl_levelofmove">Günlük Hareket Seviyen</string>
    <string name="lbl_levelmove_desc">Hareket seviyeni belirleyerek sana en uygun antrenmanları ayarlamamızı sağlarsın</string>
    <string name="lbl_delete_favourite">Hareketi favori listenizden kaldırmak istediğinize emin misiniz?</string>
    <string name="lbl_item_day">.Gün</string>
    <string name="lbl_exerciseattention">Lütfen önceki antrenmanları tamamlayınız!</string>
    <string name="food_detail_txt">100 Gram için besin değerleri</string>
    <string name="other_foods">Diğer Çeşitler</string>
    <string name="detail_day_ad">ca-app-pub-4754194669476617/8160142148</string>
    <string name="rewarded_ad1">ca-app-pub-4754194669476617/7616538047</string>
    <string name="rewarded_ad1test">ca-app-pub-3940256099942544/5224354917</string>
    <string name="rewarded_ad2">ca-app-pub-4754194669476617/9652039406</string>
    <string name="rewarded_ad3">ca-app-pub-4754194669476617/8338957732</string>
    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreen</string>
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="previous">Previous</string>



</resources>

